Tuli ette Jaan Tross ja kaebas: tema heinamaa wahi Peter Walli hobune ja ka Peter Tork kari on tema heinamaa peal olnud, ning nõudis 50 rbl. kahjutasumiseks.
Peter Wall kaebtuse üle küsitud, ei salga seda et tema hobune 3 körd kaibaja heinamaa peal olnud, aga sinna on ka Peter Tork ja Johan Oeiguse kari käinud; tema ei ole elajid küll mitte kinni wõtnud.
Peter Tork ütles kaebtuse peale wälja, et tema kari kaibaja heinamaa peal käinud ei ole, siis oleks heinamaawaht elajad kinni wõtnud.
Kohtumees Mikk Rebane, kes kahju ülekaenud, arwab hobusest söödut kahju 10 rbl. ja elajatest tehtud kahju 5 rbl. suure olewat.
Möistus: Peter Walli peab 6 hobuse pääwa tegema, ehk maksab 6 rbl. 8 pääwa sees Jaan Tross hääks kahjutasumiseks. Peter Tork käest ei wõi Jaan Tross midagi nöuda, selle et elajid kinni ei ole wöetud.
Pääkohtumees: Peter Kripson XXX
Kohtumees: Peter Hendrikson XXX
Kohtumees: Kusta Iwanthal XXX
Kohtumees: Kotta Wossmann XXX
Kohtumees: Johan Klaosoon
Kohtumees: Jaan Hansing
Mõistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja ei wõtnud keegi kohtukäijatest Appellationi lehte wälja.
